\section{Εισαγωγή}

Η παρούσα εργασία εκπονήθηκε στα πλαίσια του μαθήματος ``Βάσεις Δεδομένων'' του ενάτου (9\textsuperscript{ου}) εξαμήνου του τμήματος Ηλεκτρολόγων Μηχανικών και Μηχανικών Υπολογιστών του Αριστοτέλειου Πανεπιστημίου Θεσσαλονίκης. Ζητούμενο του τρίτου παραδοτέου της εργασίας είναι υλοποίηση ενός συστήματος διεπαφής χρήστη (front end/UI) για τη βάση δεδομένων που σχεδιάστηκε και υλοποιήθηκε σε προηγούμενα παραδοτέα.

Για το παραδοτέο αυτό έγινε ανάπτυξη κώδικα σε δύο μέρη. Το πρώτο μέρος αφορά ένα Restful API για τη βάση δεδομένων γραμμένο σε python, χρησιμοποιώντας κυρίως τα modules Django και Django Rest Framework, καθώς και άλλα λιγότερο σημαντικά modules. Το δεύτερο μέρος είναι η ανάπτυξη κώδικα σε Java, μίας εφαρμογής για Android smartphones η οποία αποτελεί τη γραφική διεπαφή.

Όλος ο κώδικας αυτού καθώς και των προηγούμενων παραδοτέων, όπως και λοιπά αρχεία και βασικές πληροφορίες (README, SETUP, LICENSE) είναι διαθέσιμα στο \href{https://gitlab.com/Apostolof/flavours-without-borders}{online repository του project}.